黑人青年有不在場證明 仍被判性侵坐冤獄36年...

美國黑人威廉斯（Archie Williams）於22歲時被誤判性侵、傷害罪成立且終身監禁，經過36年後終於重獲清白。

如此司法！美國黑人威廉斯（Archie Williams）於22歲正值少壯時被懷疑犯下性侵、傷害等罪嫌，雖然所有證據都對他有利，還有3人作證案發時威廉斯正在家裡睡覺，孰料仍被判處終身監禁。幸好經過清白專案的努力後，威廉斯終於在坐牢36年後洗刷冤屈於近日出獄，但此時他已變成58歲的大叔，雙親也早已在他入獄期間離世。

據《ABC》報導，1982年發生了一起強姦與刺傷案，威廉斯當時除了不在場證明之外，犯案現場的指紋也與他的指紋不匹配。另外，按照唯一證人所描述的形象，犯人長得比威廉斯還要高，而且在看照片時證人也無法指認威廉斯就是兇手。

孰料，法院最後竟宣判威廉斯需終身監禁，清白專案（Innocence Project）的定罪後訴訟主任波特金（Vanessa Potkin）於1995年與威廉斯聯繫上，從此展開了將近25年的纏訟與奮鬥，這才讓威廉斯重獲清白。

過程之所以如此艱難，是因為案發地隸屬於路易斯安那州，而路州沒有法律允許被定罪的囚犯在審判後進行DNA測試，因此光是想取得威廉斯的DNA鑑定就要花費10多年的時間。此外，指紋鑑測技術雖日新月異，卻也遭到路州法律上的障礙，2014年推出的新指紋系統，直到上星期才能在威廉斯一案中使用。

結果，系統對比出犯案現場的指紋屬於另一個人：福布斯（Stephen Forbes），他曾在威廉斯一案所發生的社區裡犯下類似的案件，並於1986年承認犯下4起強姦案，被關押10年後，福布斯1996年在獄中過世。

雖然威廉斯對自己能夠步出監獄感到高興，但他並不感到幸福，因為他在坐牢時的一些獄友可能也是遭到誤判入獄，「直到他們重獲自由，我才是真正被釋放了。」

最尾果段

應該好快輪到香港
港豬係低賤人種
蝗就係高等族群

黑鬼黎講 佢都算係咁
美國政府應該會循例賠返千幾萬比人過世啦

58歲先出返黎 叫雞都冇撚用啦

netflix又有新紀錄片題材

美國無歧視

白人連登仔即將全面進場

雖然威廉斯對自己能夠步出監獄感到高興，但他並不感到幸福，因為他在坐牢時的一些獄友可能也是遭到誤判入獄，「直到他們重獲自由，我才是真正被釋放了。」

nigga

乜撚野叫"一起強姦"

好慘好恐怖
人生無晒

我係佢,出到黎會搵番當年屈佢既差佬同法官有仇報仇

連登好多人支持美國佬盲反黑人

關女權咩事
美國以前大把冤獄

月黑高飛

一起遊戲，即係係班人去玩

一起強姦
即係一班人去強姦

起碼都有得翻案呀，有d國家…

好彩係美國咋 有得出返黎 有錢拎返

日日唔同款好多人雖生猶死緊同坐監無乜分別

某國既翻案 多數都係政治手段

內蒙古有單20年前既冤案 個犯都啪左

個市長呢幾年先走黎平反 賠番少少錢比家屬

結果就係當年既市長公安局長全部比人捉晒

中央又開心有宣傳作用